{
    "question": "penyebab rendahnya tingkat pendidikan, cara meningkatkan kualitas pendidikan, dampak rendahnya tingkat pendidikan. dalam aspek geografis, ekonomi, sosial, dan budaya.",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<span><strong><em>penyebab</em></strong><u><strong><em></em></strong></u><br>geografis =<br>\u00a0-sekolah yang jauh dari rumah dan medan yang ditempuh sangan berat karena letak rumah yang terpencil<br>\u00a0ekonomi =<br>-keterbatasaan ekonomi menyulitkan orang tua untuk menyekolahkan anaknya<br>-kurangnya dana bos\u00a0 \u00a0 \u00a0 <br>sosial =<br>\u00a0-lingkungan sekolah yg kurang mendukung<br>\u00a0-lingkungan masyarakat yang kurang mendukung<br>\u00a0budaya<br>\u00a0-masih adanya anggapan seperti seorang wanita tidak perlu sekolah tinggi karena setelah dewasa hanya mengurusi rumah tangga\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0</span>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "geografis:<br>-kurangnya sekolah yang berkualitas di daerah terpencil<br>-pemerintah lebih memerhatikan pendidikan di daerah padat<br>-kurangnya sarana transportasi karena banyak sekolah yang jauh dari rumah<br><br>Ekonomi<br>-kurangnya penghasilan<br>-banyak sekolah berbiaya mahal<br><br>Sosial<br>-kurangnya kesadaran ortu utk menyekolahkan anaknya<br><br>Budaya:<br>-pergaulan bebas membuat malas belajar<br>-terjadinya akulturasi",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "sebutkan-3-ciri-ciri-alam-benua-afrika-343",
            "question": "Sebutkan 3 ciri-ciri alam benua afrika...?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Jawabannya adalah\u00a0<br><br>1. Benua Afrika mempunyai Gurun Pasir terluas di Dunia yang bernama\u00a0<br>&gt;&gt;&gt; Gurun Sahara &lt;&lt;&lt;<br><br>2. Benua Afrika mempunyai Sungai yang panjang, Dan sungai itu adalah Sungai terpanjang di Dunia yang bernama\u00a0<br>&gt;&gt;&gt;&gt; Sungai Nil &lt;&lt;&lt;&lt;<br><br>3. Benua Afrika mempunyai banyak sejarah . Contoh : Piramida dan Sphinx<br><br>4. Benua Afrika mempunyai sebuah Terusan yang bernama\u00a0<br>&gt;&gt;&gt; Terusan Suez &lt;&lt;&lt;<br><br>semoga membantu<br><br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikan-contoh-masalah-di-desa-amp-solusinya-807",
            "question": "Berikan contoh masalah di desa &amp; solusinya \u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Contoh masalahnya mengenai kebersihan. solusinya adalah dengan mengadakan kerjabakti bersama.<br>contoh lainnya adalah kekurangan daya listrik. solusinya adalah dengan membuat PLTA (pembangkit listrik tenaga air)",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "masalah:<br>-kurangnya pendidikan karena pendapatan penduduk yg kurang<br>-minim insfratuktur<br>-dokter sedikit<br>-kemampuan ekonomi yg kurang<br>solusi:<br>-membangun sekolah gratis<br>-membangun insfratuktur<br>-mengirimkan dokter<br>-membuat lapangan pekerjaan di desa seperti pariwisata<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tulislah-pranata-pranata-yang-berlaku-dalam-keluargamu-disertai-c-723",
            "question": "Tulislah pranata-pranata yang berlaku dalam keluargamu disertai contohnya masing-masing",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "pranata yang ada didalam keluarga adalah pranata keluarga.<br>dimana pranata kelaurga misalnya kelakuan kita dalam menghormati orang tua, dan mnyayangi adik. itulah termasuk tat kelakuan didalam keluarga ( PRANATA KELUARGA )<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-cara-kita-menginterpretasikan-pola-iklim-dan-cuaca-mela-854",
            "question": "Bagaimana cara kita menginterpretasikan pola iklim dan cuaca melalui peta ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "biasanya suka ada keterangannya di peta itu.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-sumber-sejarah-kerajaan-majapahit-724",
            "question": "Sebutkan sumber sejarah kerajaan majapahit",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "prasati kudunga, prasati waringin pitu, pr canggu, pr bilukuk, pr karang bogem, pr kaditen, kitab negarakertagamam kitab sutasomam kitab arjunawiwaha, dll",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "sumber sejarah majapahit :\u00a0<br>a. prasasti butak tentang keruntuhan singasari<br>b. kitab pararaton isinya tentang pemerintahan raja2 singasari dan majapahit<br>c.\u00a0kitab negarakertagama menceritakan perjalanan hayamwuruk ke jatim<br>d. prasasti kudadu isinya tentang pertempuran pasukan radenwijaya melawan pasukan kediri",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-masing-masing-2-jenis-tumbuhan-dan-hewan-yang-hidup-di-s-634",
            "question": "Sebutkan masing-masing 2 jenis tumbuhan dan hewan yang hidup di samudra \u00a0artik",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Tumbuhan : Spermatophyta, </span>Colobanthus Quitensis<br>Hewan\u00a0 \u00a0 \u00a0  : Balaenoptera Musculus, Hydrurga Leptonyx<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "peta-yang-menggambarkan-seluruh-atau-sebagian-permukaan-bumi-yang-566",
            "question": "peta yang menggambarkan seluruh atau sebagian permukaan bumi yang bercorak umum dan berskala kecil adalah ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Peta umum (peta dasar),yaitu peta yang menggambarkan seluruh kenampakan\n di permukaan bumi, baik gunung, sungai, jalan dan lain sebagainya. \nContoh: peta Indonesia. Peta umum dapat dibedakan sebagai berikut:\n<span>\na. Peta dunia, yaitu peta yang berfungsi memberikan informasi letak dan bentuk wilayah setiap negara di dunia.</span>\n<span>\nb. Peta korografi, yaitu peta yang memberikan gambaran seluruh atau sebagian permukaan bumi yang bercorak umum dan berskala kecil.</span>\n<span>\nc. Peta topografi, yaitu peta yang memberikan gambaran tentang permukaan bumi dan reliefnya.</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-beberapa-pengaruh-perbedaan-letak-geomorfologi-antara-da-419",
            "question": "Jelaskan beberapa pengaruh perbedaan letak geomorfologi antara daerah pesisir dengan pegunungan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Letak geomorfologis, yaitu letak suatu tempat berdasarkan tinggi \nrendahnya tempat tersebut terhadap permukaan air laut atau dilihat dari \nbentuk permukaan bumi.<br>kalo di pesisir pantai, berarti di dataran rendah..kalo di pegunungan berarti dataran tinggi dan suhunya relatif lebih rendah<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-6-manfaat-sumber-energi-terbarukan-347",
            "question": "Tuliskan 6 manfaat sumber energi terbarukan ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Manfaat Energi Terbarukan.\nTersedia secara melimpah.Lestari dan tidak akan habis.Ramah lingkungan ( rendah atau tidak ada limbah dan polusi )Sumber energi bisa dimanfaatkan secara cuma-cuma dengan investasi teknologi yang sesuai.Tidak memerlukan perawatan yang banyak dibandingkan dengan sumber-sumber energi konvensional dan\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 mengurangi biaya operasi.Membantu mendorong perekonomian dan menciptakan peluang kerja.\u201cMandiri energi\u201d \u2013 tidak perlu mengimpor bahan bakar fosil dari Negara ketiga.Lebih murah dibandingkan energi konvensional dalam jangka panjang, bebas dari fluktuasi harga pasar terbuka bahan bakar fosil.Beberapa teknologi mudah digunakan ditempat-tempat terpencil.Distribusi, energi bias diproduksi diberbagai tempat tidak tersentralisir.<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Tersedia secara melimpah.Lestari dan tidak akan habis.Ramah lingkungan ( rendah atau tidak ada limbah dan polusi )Sumber energi bisa dimanfaatkan secara cuma-cuma dengan investasi teknologi yang sesuai.Tidak memerlukan perawatan yang banyak dibandingkan dengan sumber-sumber energi konvensional dan\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 mengurangi biaya operasi.Membantu mendorong perekonomian dan menciptakan peluang kerja.\u201cMandiri energi\u201d \u2013 tidak perlu mengimpor bahan bakar fosil dari Negara ketiga.Lebih murah dibandingkan energi konvensional dalam jangka panjang, bebas dari fluktuasi harga pasar terbuka bahan bakar fosil.Beberapa teknologi mudah digunakan ditempat-tempat terpencil.Distribusi, energi bias diproduksi diberbagai tempat tidak tersentralisir.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-pengertian-sensus-penduduk-215",
            "question": "Apa pengertian sensus penduduk?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "mapel: IPS<br>kelas: 7 SMP<br>kategori: sensus penduduk<br>kata kunci: sensus penduduk<br>pembahasan:<br><br>Sensus penduduk adalah keseluruhan dari proses pengumpulan, pencatatan, pengolahan dan publikasi data demografi untuk seluruh penduduk di suatu negara pada periode tertentu.<br><br>Ciri-ciri sensus penduduk antara lain:<br>1. Dibuat dan diselenggarakan oleh pemerintah.<br>2. Dilakukan terhadap penduduk di suatu wilayah yang batas-batasnya ditentukan secara pasti.<br>3. Pencatatan data setiap penduduk di suatu wilayah.<br>4. Dilakukan secara serentak dalam 1 hari.<br>5. Dilakukan secara teratur dalam kurun waktu tertentu, umumnya setiap 10 tahun.<br><br>Jenis-jenis sensus penduduk antara lain:<br>1. Sensus de facto<br>Sensus de facto adalah perhitungan jumlah penduduk atau pencacahan yang dikenakan pada setiap orang pada waktu sensus yang diadakan di dalam wilayah sensus.<br>2. Sensus de jure<br>Sensus de jure adalah pencacahan jumlah penduduk yang hanya dikenakan pada penduduk yang benar-benar mendiami wilayah sensus tersebut.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}